**高月型護衛艦**（たかつきがたごえいかん）是一款曾服役於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[海上自衛隊的多功能護衛艦](../Page/海上自衛隊.md "wikilink")，主要負責反潛任務。

1985年至1988年間，本級艦接受改裝升級，換裝包含[海麻雀飛彈](../Page/海麻雀.md "wikilink")、[魚叉飛彈](../Page/AGM-84魚叉反艦飛彈.md "wikilink")、[方陣快砲與新型FCS](../Page/方陣快砲.md "wikilink")-2-12火控系統在內的各項裝備。三號艦「望月號」與四號艦「長月號」雖被排入升級行程中，但是最後均遭取消。本級艦目前全級已經退役。

## 同型艦

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>艦名</p></th>
<th><p>下水</p></th>
<th><p>服役</p></th>
<th><p>退役</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>DD-164</p></td>
<td><p>高月號<br />
（）</p></td>
<td><p>1966年7月1日</p></td>
<td><p>1967年</p></td>
<td><p>2002年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>DD-165</p></td>
<td><p>菊月號<br />
（）</p></td>
<td><p>1967年3月25日</p></td>
<td><p>1968年</p></td>
<td><p>2003年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>DD-66</p></td>
<td><p>望月號<br />
（）</p></td>
<td><p>1968年3月15日</p></td>
<td><p>1969年</p></td>
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>改為特務艦ASU-7019</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>DD-167</p></td>
<td><p>長月號<br />
（）</p></td>
<td><p>1969年3月19日</p></td>
<td><p>1970年</p></td>
<td><p>1996年</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關連結

  - [日本海上自衛隊](../Page/日本海上自衛隊.md "wikilink")
  - [自衛隊](../Page/自衛隊.md "wikilink")

[+Takatsuki](../Page/category:日本海上自衛隊護衛艦.md "wikilink")

[T](../Category/日本軍艦艦級.md "wikilink")